# DeepL. Deeplearning epilepsy classification.

DeepL - высокоточный классификатор видов эпилепсии. Ядро DeepL - это глубокая нейронная сеть, архитектура которой основана на свёрточных слоях.

Показатели точности:
 - По метрике f1-weighted-score на 5фолдовой кроссвалидации: 0.9239
 - На частных выборках достигает: 0.9371

Для быстрого и удобного использования реализован веб-интерфейс. На главной странице пользователь может отправить один или несколько файлов с измерениями ЭЭГ в формате .pkl. В результате для каждого файла будет сформирована детальная аналитика:
 - Показатели вероятности эпилепсии по каждому виду.
 - Карта измерений показателей
 - Карта градиентов, которая указывает на те признаки, которые наиболлее весомо повлияли на решение модели.

## Состав проекта
1. В ветке master расположено веб-приложение.
2. В ветке research расположены файлы исследований.

## Инструкция по развертыванию

Для запуска проета выполните следующую последовательность команд в консоле.

1. git clone https://gitlab.com/MelnikovAlmaz/epilepticsearch.git
2. cd epilepticsearch
3. virtualenv --no-site-packages --python=python3 venv
4. source venv/bin/activate
5. pip3 install -r requirements.txt
5. python3 manage.py runserver

Далее переходите в браузере по адресу http://127.0.0.1:8000/

## Дополнительные материалы
- Данные для обучения модели: https://arxiv.org/pdf/1902.01012.pdf
- Статья про визуализацию градиентов: https://arxiv.org/abs/1610.02391